西區集會 警避談出水炮車

西區集會 警避談出水炮車

港島西今集會要求五項訴求包括撤回逃犯條例、釋放並承諾不再追究義士、成立獨立調查委員會追究警察濫暴等。

【民間抗爭】

【本報訊】今日民間抗爭活動花開兩朵，將軍澳大遊行下午1時半集合，2時半出發；港島西集會下午5時至9時，在堅尼地城卑路乍灣公園舉行。西區是中聯辦大樓所在的敏感地帶，預料警方會特別緊張。而傳說中即將出動的水炮車，警方僅稱在「路試」階段，何時出動不置可否。

記者：黃翠儀

港島西集會發起人昨發表「致最親愛的香港人」公開信，表示發起集會單位來自一群居於西營盤、石塘嘴及堅尼地城的街坊，深信表達訴求是香港人的權利。公開信解釋，香港自爆發《逃犯條例》修訂風波，6月至今暴政濫權濫捕情況持續，7.28日更有44人被濫告暴動罪，因此有需要透過不同形式繼續發聲。

相關新聞：旺角反警暴 12萬人遊行

料重兵守中聯辦

「我們不願見再有人被告或受傷，長風破浪會有時，直掛雲帆濟滄海，路還是很長，但我們堅持反送中運動五大訴求缺一不可。」五項訴求包括撤回逃犯條例、釋放並承諾不再追究義士、成立獨立調查委員會追究警察濫暴、收回暴動定性及立即落實雙普選。

過去一個月已有兩次港島區舉行的活動一度波及中聯辦，為防群眾又「觸碰一國兩制原則底線」，相信警方今晚將作出高度戒備。

近期一再有報道指俗稱水炮車的人群管理特別用途車輛，將隨時出動。警務處港島總區行動部高級警司吳樂俊昨表示，水炮車正在路試階段，路試完成便可供調配；對於正式運作時間表，他僅稱「冇資料喺手」而未有交代，只表示會於出現嚴重傷亡、大肆堵路、大規模破壞公物時才使用。

就今日港島西集會，吳樂俊稱警方會在集會期間於周邊實施人群管理措施，呼籲集會人士盡量使用公共交通工具；警方會因應參與人數考慮封閉集會地點附近道路，確保集會安全，參與集會人士須留意廣播資訊。

香港賽馬會昨公佈，考慮到最新情況，並為確保顧客及員工安全，部份場外投注處今天暫停服務或提早關閉，包括中環天星碼頭、中環干諾道中、上環干諾道西、上環德輔道西、西區屈地街及西區卑路乍街，中環士丹利街及上環水坑口街則提早於今午6時關閉。

警方稱水炮車正在路試階段，未有交代正式運作時間表。資料圖片

過去一個月已有兩次港島區反送中運動波及中聯辦，警方高度戒備。

上一則
上一則
蔡堅罷診半日 醫護眾籌登報

下一則
下一則
白衫男襲港大生 恐嚇「斬你全家」

旺角反警暴 12萬人遊行
九龍區開戰 紅隧兩癱瘓
8.3集會衝突時序
國旗被丟落海 梁振英懸賞百萬捉人
「我哋唔要等死」 將軍出馬
裝修真漢子 發聲不離父子兵
小店：影響生意嘅係政府
警署外焊欄杆封地磚戒備
24界別聯署罷工 「團結是最大武器」
保險業為陳健波「重奪收成期」
藝文界響應：不做經濟動物
補習界也出來：拒坐以待「幣」
馬會高層「開綠燈」 員工毋須遞假紙
良心商戶：累極都不能放棄
張超雄冀罷工對政府當頭棒喝
蔡堅罷診半日 醫護眾籌登報
白衫男襲港大生 恐嚇「斬你全家」
400化驗師聯署轟警黑勾結
林建誠剪回鄉證 「不再認是中國人」
何君堯現身撐警集會 被嗌「做特首」
警闖雅景臺 開門保安停職
無預警下向途人五射胡椒彈
涉藏炸藥青年不准保釋
美議員促白宮停供港裝備
蔡英文反駁董建華：前特首應知港人訴求
范太指有外國勢力：想香港亂逼出解放軍
黃大仙黑夜 踢拖街坊喝退防暴警紀律部隊宿舍群毆 催淚彈驅散